恭喜小紅姐惠英紅憑《血觀音》榮獲第54屆金馬獎最佳女主角！！！

Source:金馬獎

香港梅姨

香港快d上

金馬54／最佳女主角獎：惠英紅《血觀音》演技爆棚
Yahoo奇摩娛樂新聞
2017年11月25日 下午10:58

▲惠英紅過去多次入圍金馬獎女配角獎，但入圍金馬獎女主角卻是頭一次。

香港金像獎及澳門國際電影節影后惠英紅，曾憑藉《幸運是我》、《心魔》2部佳作得到業界與觀眾的廣泛讚譽，作為實力派演員，她總能把片中人物的情緒狀態拿捏得精準到位，表演深入人心，使得每個角色都充滿驚喜，此次演出《血觀音》，她更是表現爆棚，在片中展現長袖善舞的超級演技令人折服。

武打片出身的惠英紅，很早就知道自己該轉型否則會被淘汰，可惜每次都被想靠武打片賺錢的老闆阻止，不過這一點也無法遮掩惠英紅展現演技，她自信的說：「我一向都知道我會演，我從3歲到13歲都在香港灣仔一帶叫賣養家，從小就要看每一個人臉色找飯吃，我怎麼可能不會演。」

不過惠英紅過去多次入圍金馬獎女配角獎，但入圍金馬獎女主角卻是頭一次，不難看見她在《血觀音》裡每一場戲都全力演出，即使最後一幕是躺在病床上，她也花了一天時間找出適合的音頻，用聲音演戲。片中有一幕惠英紅走進KTV唱歌，為了這場戲她自掏腰包，花了2、3萬元港幣學唱歌，用功程度相當驚人。

《血觀音》描述惠英紅、吳可熙、文淇扮演的一家女性，通過高超手腕及柔軟身段，在複雜的政商關係中生存取利，卻因為一樁滅門懸案，捲入彼此的愛恨情仇中。

血觀音贏埋最佳劇情片！！

十二月大家入場支持

我諗起高登個血觀音 好寒

好撚驚, 我屋企都有觀音